**吹牛**（又称**[撒謊](../Page/撒謊.md "wikilink")**，[粵語又稱](../Page/粵語.md "wikilink")**大話啤**、**大話牌**），是一種[撲克牌遊戲](../Page/撲克牌.md "wikilink")，類似「[大話骰](../Page/大話骰.md "wikilink")」。在游戏中，玩家的目的是先打完全部手牌。通常情况下，该游戏应由至少三人进行。该游戏经常被归类于派对游戏，并且是一种在进行中需要使用骗术的游戏。

## 游戏规则

游戏通常使用标准的52张扑克牌，不含[鬼牌](../Page/鬼牌.md "wikilink")。不过也有的玩法使用多副扑克牌并且经常包含[鬼牌](../Page/鬼牌.md "wikilink")。洗过牌后，把52張扑克牌全發給所有玩家。第一位出牌的人一般是第一个被发牌的玩家，或者是拥有一张特定牌的玩家，并且游戏出牌的顺序与玩家被发牌的先后一致。桌子中央是弃牌堆，在游戏开始时是清空的。游戏的目标是最先打完全部的手牌。

第一位玩家需要打出一至三張牌，背面向上覆蓋在桌上，並告诉全部玩家所出牌的是什麼牌，例如「一張Q」。出牌的玩家可以說謊，即說出所出牌的數字不和真正出牌的數字一樣。其他玩家可以相信，也可以质疑剛出牌的人在說謊，並把牌翻過來看。如果出牌人真的說謊，出牌人就要拿走他所出的牌以及弃牌堆中的全部扑克牌，並由揭发者開始出牌。如果出牌人沒有說謊，整疊牌就要給予揭发者，並由出牌人開始出牌。如果没有人质疑，那么从一个玩家开始出牌到所有的质疑都被处理完毕，到该下个玩家出牌的时候，称作一个回合。

### 特殊玩法

在一些其他的玩法中，如不敢指証剛出牌的人說謊，又沒有牌可以出，也不敢說謊出假牌，可以過（PASS），由下一位玩家繼續。如果其他的玩家都過，則將這一疊牌移開不管，開始下一輪遊戲，由上一輪最後出牌的玩家首先出牌。最後，只要將手牌全部送出即為勝者。

也有人將[鬼牌加入](../Page/鬼牌.md "wikilink")，作為萬用牌使用。

有些玩法規定蒐集到四張一樣數字的牌，即可捨去。

有些玩法，最後一次出牌的時候，還需要被人檢視真偽，如果出的為假牌，又得把棄牌堆中的所有牌收回。

有些玩法規定不可任意出牌，游戏中每一回合玩家要求打出的扑克牌的顺序为第一回合是A，第二回合是2……一直到K。若打完K则从A重新开始。

## 参见

  - [wikiHow上的玩法说明](http://www.wikihow.com/Play-Cheat)
  - [Pagat.com上的玩法说明](http://www.pagat.com/beating/cheat.html)

[Category:撲克牌遊戲](../Category/撲克牌遊戲.md "wikilink")
[Category:欺瞞](../Category/欺瞞.md "wikilink")